###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

## 榨取老百姓錢財的殯葬行業 河南8天2萬元 “ 天價停屍費”
`2020-08-29 07:43 GM30` [轉載自GNews](https://gnews.org/zh-hant/323231/)

**作者：小妍說**

8月28日，河南駐馬店市汝南縣人民法院開庭審理了壹起“天價停屍費”案。汝南縣殯儀館訴請唐先生、汝南縣人民醫院支付8天2萬元（含200元運屍費）的停屍費。唐先生的妻子於2019年2月28日在汝南縣人民醫院病逝，雙方發生醫患糾紛，屍體被運至汝南縣殯儀館。2019年3月5日，醫患糾紛處理完畢。2019年3月7日，唐先生將妻子的屍體運走下葬。汝南縣殯儀館稱，在處理醫患糾紛時，兩被告將屍體運至該館，唐先生還在字據上簽字願意支付2萬元停屍費。糾紛處理完畢後，該館多次討要停屍費未果。該館經營困難，2萬元沒收回來，職工意見很大。請求法院判決汝南縣人民醫院支付2萬元，若醫院不支付，判唐先生支付。唐先生的代理人認為，唐先生不是保管合同的主體，唐先生雖在字據上簽字但屬第三人代理，第三人不履行該由義務人履行。因此，唐先生不該承擔2萬元及利息。此外，汝南縣殯儀館應該拿出收費依據，不能任意要價。

![](https://s3.amazonaws.com/gnews-media-offload/wp-content/uploads/2020/08/29073548/%E5%9B%BE%E7%89%871-122.jpg)

對於這個新聞我其實不想知道誰應該拿這筆8天2萬元的天價停屍費，我想知道的就是每天什麽服務需要8天2萬元？是殯儀館給屍體配備了超大健身房嗎？還是天天有人給屍體精油開背，泰式按摩呢？如果只是單純的停屍，就要2萬元，這不就是明搶嗎？最不要臉的就是這個殯儀館的人說，該館經營困難，2萬元沒收回來，職工意見很大。在中共國我還是第壹次聽說殯儀館經營困難的。在中共國，說到暴力行業誰不知道最掙錢的就是發死人財的殯葬行業了，從壹個人開始死去算起，運屍費，太平間停屍費，穿脫衣服的費用，防腐，化妝整容，棺材管理費，休息室租金，其余物品管理費用，再到悼念儀式，場租，消毒，火化，花圈，胸花，袖章，挽聯，橫幅，壽衣，壽被，經文被，再到最後的骨灰盒和墓地，簡單的算壹下，壹次正常的殯葬儀式下來至少要花好幾萬。

![](https://s3.amazonaws.com/gnews-media-offload/wp-content/uploads/2020/08/29073732/%E5%9B%BE%E7%89%872-143.jpg)

就像郭先生直播的時候說過的：全中國生意最好的是火葬場，賣骨灰盒的還有墓地。80%豪華的地方全是王岐山家控制的，王岐山家族是中國養老產業、殯葬產業最大的控制人。也就是說，妳活著賺的錢到老年時候全要到王岐山的姚家去。然後到妳死的時候，從火化到骨灰盒到墓地又是姚家。中共的高殯葬費用就是為了擠幹窮人的最後壹滴血汗。在中共國民間有個順口溜說：生不起，剖腹壹刀五千幾；讀不起，選個學校三萬起；住不起，壹萬多元壹平米；娶不起，沒房沒車誰嫁妳；養不起，父下崗兒下地；病不起，治個感冒兩千幾；活不起，壹年辛勞四千幾；死不起，火化壹個壹萬幾；葬不起，墓地幾萬壹平米。這就是中共國老百姓的悲哀，我們來到這個世界沒經過我們的同意，連最後的歸途也不能自己做主。所以在中共統治的中國，窮苦的老百姓真是，活，活不起，死，死不起！

GNEWS之前文章：
“散裝衛生巾” 打臉中共全民小康 [https://gnews.org/zh-hans/323129/](https://gnews.org/zh-hans/323129/)
中共暴力執法的黑色手段！[https://gnews.org/zh-hans/321820/](https://gnews.org/zh-hans/321820/)
撿食榴蓮 引發的群體中毒事件！[https://gnews.org/zh-hans/321765/](https://gnews.org/zh-hans/321765/)

（文章內容僅代表作者觀點）

0
